para usar doctrine en windows invocar:
>php vendor/doctrine/orm/bin/doctrine orm:schema-tool:create 
y no  
> php vendor/bin/doctrine orm:schema-tool:create

para ver mas ayuda:
>php vendor/doctrine/orm/bin/doctrine  orm:convert-mapping --help

#importa desde la bd:
>php vendor/doctrine/orm/bin/doctrine  orm:convert-mapping annotation src/ --from-database
#importar desde la bd con namapace
php vendor/doctrine/orm/bin/doctrine  orm:convert-mapping annotation src/entity --from-database --force --namespace="Dan\Entity"

//php vendor/doctrine/orm/bin/doctrine orm:generate-entities --generate-annotations=1 dest-path


#add a psr and update:
>composer dump-autoload

